【候任特首】林鄭傳薦新一「梁粉」歐陽伯權任財爺

【候任特首】林鄭傳薦新一「梁粉」歐陽伯權任財爺

2017-5-19 08:50

字體： A A A

「梁粉」陳茂波究竟會否留任，成為林鄭月娥政府的財政司司長，一直備受關注。《星島日報》政情專欄〈大棋盤〉等今日披露，林鄭月娥就司長任命方面，「個別心儀的人選又過不了中央一關」，最新消息是，她準備向北京舉薦嶺南大學校董會現任主席歐陽伯權，取代陳茂波出任財政司司長。

歐陽伯權下月即會在美國信安金融集團高級副總裁兼亞洲區總裁一職退休，此前在信安累積服務23年；今次由林鄭月娥前競選辦主任陳智思，負責游說他考慮出任財政司司長。

不過〈大棋盤〉重申，陳茂波「仍是機會較高的財爺人選」，稱中央對他由發展局局長至今的表現，都「甚為滿意」；「而且，陳在政府內部與公務員合作愉快」，「據聞即使林鄭私下亦認同陳茂波的工作能力」，「加上歐陽伯權的美資背景，相信任財爺的可能性不大。」

不過，資料顯示，歐陽伯權早年已被指也是「梁粉」。他2007年1月至2012年12月出任城市大學校董會成員期間，校董會主席正是梁振英；到2014年就獲梁振英任命，接替陳智思出任嶺大校董會主席至今。

（圖片來源：蘋果日報）

分類：香港｜新聞簡報｜編輯精選｜即時新聞｜852 Channel ｜發表於2017年5月19日 上午8:50

請支持我們持續發展，透過PayPal或 其他方法贊助我們！
金額： $50.00 HKD $100.00 HKD $200.00 HKD $500.00 HKD $1,000.00 HKD $2,000.00 HKD $5,000.00 HKD $10,000.00 HKD